# Modelo simples de plano de atividades

## Objetivos

O plano de atividades deve ter como objetivos:

* Definir as atividades que serão desenvolvidas pela associação;
* Definir o cronograma de execução das atividades;
* Definir os recursos necessários para a execução das atividades.

## Estrutura

O plano de atividades deve ser dividido nas seguintes partes:

* **Objetivos**: define os objetivos que a associação pretende alcançar com as atividades desenvolvidas;
* **Atividades**: lista as atividades que serão desenvolvidas pela associação;
* **Cronograma**: define o prazo de execução de cada atividade;
* **Recursos**: identifica os recursos necessários para a execução das atividades, como pessoal, materiais e financeiros.

## Exemplo

**Associação de Pais e Encarregados de Educação da Escola Secundária Gabriel Pereira**

**Plano de Atividades 2023-2024**

**Objetivos**

    Promover a participação dos pais e encarregados de educação na vida da escola;
    Oferecer apoio aos alunos com dificuldades escolares;
    Promover atividades extracurriculares para os alunos.

**Atividades**

    Reunião de apresentação da APESG aos novos pais e encarregados de educação: a reunião será realizada em setembro de 2023 e contará com a participação de cerca de 100 pessoas.
    Encontros temáticos: a APESG organizará dois encontros temáticos durante o ano letivo, um sobre o ensino a distância e outro sobre a orientação escolar.
    Ajudas de custo para atividades extracurriculares: a APESG concederá ajudas de custo a cerca de 50 alunos para a participação em atividades extracurriculares, como desporto, música e teatro.
    Apoio escolar: a APESG oferecerá apoio escolar a cerca de 20 alunos com dificuldades escolares.

**Cronograma**

    Reunião de apresentação da APESG aos novos pais e encarregados de educação: setembro de 2023
    Encontros temáticos: outubro de 2023 e março de 2024
    Ajudas de custo para atividades extracurriculares: a partir de outubro de 2023
    Apoio escolar: a partir de novembro de 2023

**Recursos**

    Pessoal: 10 voluntários
    Materiais: sala de reuniões, projetor, computador
    Financeiros: €10.000

Este modelo é simples e pode ser adaptado às necessidades específicas de cada associação. No entanto, é importante que o plano de atividades seja elaborado com cuidado, pois é um documento que orientará as ações da associação durante um determinado período de tempo.

Aqui estão algumas dicas para elaborar um plano de atividades eficiente:

* Defina objetivos claros e específicos: os objetivos devem ser específicos, mensuráveis, atingíveis, relevantes e temporais.
* Liste todas as atividades necessárias para alcançar os objetivos: identifique todas as atividades que a associação precisará desenvolver para alcançar os seus objetivos.
* Defina um cronograma realista: estabeleça prazos realistas para a execução das atividades.
* Identifique os recursos necessários: liste os recursos necessários para a execução das atividades, como pessoal, materiais e financeiros.
* Reveja e atualize o plano de atividades regularmente: o plano de atividades deve ser revisado e atualizado regularmente, de acordo com as necessidades da associação.
